民意調查：港鐵不合作運動

上次訪問過大家對於出動解放軍既取態如何
結果一面倒係支持出動解放軍既
今次就想請大家脫離同溫層真心係綜觀大局後投票
受訪者請一定要脫離同溫層
是次調查是想得知每一個人身邊是大部份人支持或是大部份人不支持
如果感覺是一半一半請勿投票

身邊大部份人支持港鐵不合作運動
身邊大部份人不支持港鐵不合作運動

請投下真心一票

調查結果對於所有人檢討日後活動十分有用

切記勿用同溫層心態投票

係連登投都算同溫

推

你自己個人圈子是大部份支持或是大部份不支持?

請踴躍投票

可能係我屋企人同朋友都黃

請務必以個人認識的人的取態為總數，再得出是大部份人傾向支持還是不支持

咁就夠
因為目標唔係想知連登仔取態
係想知每個連登仔身邊既人既取態

無謂野,沉返底啦

希望可以從中大慨知道社會對是次活動的接受程度

自己聽下自由phone..個個打上去都係屌
雖然佢地啲理由好撚on9
但係睇得出普遍市民都唔接受呢種做法
就算理解但都係唔支持
地鐵不合作活動只係阻到普羅大眾
班官同地鐵高層wfc

聽到自由phone有幾個人屌緊
有個話遲到返工，冇得食早餐
我真係笑咗出黎
雖然說服唔到港豬，但係我好心涼

唔知 push

同事中立好反感

RTHK 1 自由風 is talking this.
Phone-in to spin!

搞唔係問題 但唔該大家面對其他批評的乘客時客氣小小丶禮貌d 如果用哂粗口喝駡其他乘客 成個爛仔活動咁

解釋:
此次結果絕對可以為日後定立行動時作為一個指標

相關閱讀

[不合作運動]其實我哋未取得最大嘅成效

其實都一早歸哂邊

同事好多都唔支持
屋企人就一半一半

屌你老母
你同係港人港地問 支唔支持警察有咩分別

暫時係支持
不過撐到幾耐真係唔知

有呀
期望連登仔真係可以考慮完身邊人既取態再投

我都唔知點投……本身都是黃色朋友多~
黃的本身就沒問題。
藍的就更討厭~
藍的人是不會對抗政權

諒解，但唔知支唔支持

感覺一半一半就可以skip是次投票

// 我時常提醒自己：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。

如是者，假如我們希望社會能夠寬容地看待被論定為「暴動」的「暴徒」，理解這些無聲者的訴求，接納這些無權者的諫言，我想，我們必須警惕每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？//

道歉運動 加 宣傳三罷啦

細公司
全公司連老闆都支持

你係lihkg問一定一面倒

老實講句 我撐不合作運動
不過係味真係有用？
我個人覺得 你迫到人罷個一兩個鐘 你迫唔到人罷佢返工個心
最終既結果 人地都係返工
好多撐不合作運動既 都係返工咁撐
所以意義真心個人認為唔大
返工既 哦 遲一兩個鐘收工囉
咁既心態罷工

成件事只係影響到搵食既搵食

人地唔理香港既 依舊唔理香港 依舊唔介意前線去死
即使佢認同不合作運動 佢都依然會去返工

我目前為止冇聽到過 要返工既會諗
E... 地鐵塞曬wo 唔好返工了 冇既
我聽到既都係 不如搭巴士喇 的士喇
人地心入邊都係返工

老實講 係幾唏噓
人地個心態係 遲幾個鐘返工囉 而唔係 香港就快玩完喇 仲返工？

所以我認為港鐵不合作 迫人返唔到工係意義唔大

講真 身邊同事有啲深黃嘅
一路好支持成個運動 （包括前線衝擊）
都覺得呢件事唔討好

因為係冇咩focus 呀
唔同衝中聯辦，警署甚至元朗站
今日亦都唔係罷工日

純粹表達返我聽到嘅意見

我身邊其實都係得後生支持，老一輩嘅唔支持

期望連登仔真係可以觀察完身邊人取態後再投

有冇諗過連登其實都係一個意見相近既平台
如果有now 有線編輯聯絡方法
其實可以叫佢地幫幫手做個投票

你既意見絕對對於發起運動既人有參考價值

我身邊人都係lihkg仔多

期望連登仔真係可以觀察完身邊人取態後再投
係咪我太高期望

咁都ok呀
你是正評的

咁既polling其實實係冇意義
就靠係話跳出comfort zone 思考都好
Sampling bias 得太緊要
出黎結果都係自己打飛機

問連登有鬼用咩

多謝你哋一班後生嘅
我未必同意哂你哋所有決定（去留，幾時做，做咩活動）
但係我永遠唔會同你哋割蓆
香港加油！

某自稱同情學生，但我覺得佢偏藍既同事話：「寧願你去衝警察都唔好搞到人囉」好多同事都知我偏黃，大家都傾向點到即止，佢真心果句可能係粗口。

真藍絲就冇謂講

太bias唔投了

都係有bias
最正確做法係真係出去問卷調查
每區拎個sample size

餐廳阿叔講：
你要搞地鐵，你去圍佢總部。
你要搞政府，你就對準政權。
你搞不合作，只係麻煩到市民，
林鄭連地鐵都唔識搭，
話知你塞十個鐘都 don't give a shit

sad but true

如果真係搞到全香港癱瘓就真係成功

講緊身邊既人，唔係淨係連登仔喎

係連登問有撚用咩去都去香討 BK 啦

人係有主觀 喜歡聽啲岩聽嘅野
同埋物以類聚

我支持全面性罷工但局部性不合作運動5050

Push

好老實講句。。。
番到公司問左d老一輩既同事(藍絲)
佢地話咁樣做只會更加想屌鳩班示威者
諗都唔會諗住屌政府

你要迫人罷工 一係就全港停電 一係就全港停網絡
依兩樣野人地完全做唔到野先會罷工

其實你呢個調查都唔會脱離到同溫層

tvb有冇播？

身邊啲人都唔支持

前提係要俾心理準備普羅大眾 因為係真係有人唔知有不合作運動 只覺得自己俾人阻返工

但有唔反對 冇意見嘅人因為知道有不合作運動 索性較遲啲個鬧鐘 訓多一粒鐘 明正言順咁遲返工 感覺唔錯

有一批反對嘅淺黃就因為知道後生仔買gear買到冇飯食 所以佢地做乜都支持

身邊朋友都撐
但唔可以親身參與

公司同事上星期仲鬧緊元朗出動黑社會
今日lunch開始講阻人搵食
即刻嬲到全程無出聲

老母：你鐘意遊行示威係你自由，做咩要搞到我

黃絲身邊都係黃絲朋友，票數不能作準

搞地鐵成效不大，又影響民意

我唔信連登仔所有同事家人都黃

同溫層理論

係lihkg問大家都知結果

容許我講句唔啱聽嘅，香港人未ready罷工

切記勿用同溫層心態投票

身邊不同温層的全部反對港鐵不合作運動，年齡層30-60

同温層嘅都反對，話真係要做不合作運動，阻林鄭政府翻工唔好阻打工仔番工唔好阻機場

睇連登搞投票得出嘅數據極之唔準確
呢到9成都係不分化不割蓆嘅手足，即使係身邊親友大多都會係立場相同人士，咁樣作統計真係好唔準

五大訴求!
光復香港 時代革命!

咁連登仔身邊都係同連登仔持相同立場嘅人，統計黎做乜？

年輕黃絲支持
中立/BK港豬/藍絲屌

你係地鐵站附工隨機問一百個人仲準過呢到投票

身邊大部份年齡大過50同事基本上一致反對，因為佢地當中有人塞咗係北角好耐，最後要改坐巴士遲咗成半個鐘，比老細暗串唔早d出門。
佢地覺得唔應該搞港鐵，你搞機場冇人理你

男神

身邊好多人立場淺黃，但都唔想有人塞

其實做乜都有人屌
都係果句
人數論
你夠人行動即係有人支持，做！
唔夠人行動，再反思改良！

各有各做
和理非繼續和理非
勇武繼續勇武
不合作繼續不合作

各有各做，點會唔支持

你係連登問呢個問題就等於問緊...
你的身分係咩：
：連登仔
：五/三毛

應該問返出面d打工仔先知

已經有部分五毛負皮

咁好似法國咁 全民免費坐地鐵囉

但一定偏頗

有分別。

支持示威者同支持滿鐵不合作運動係兩件事。

身邊嘅大部分打工嘅黃絲朋友都唔支持，唔係個個黃絲都係連登仔，基本上我嘅觀察係連登以外的黃絲都唔支持，只不過唔會好似藍絲咁係FB講。

Yes

一撚早講咗唔好搞自己人

push

連登民意調查 笑能4

老細今日唔計遲到
仲係公司大group叫光復香港時代革命
利申: 講大話死全家

聽番5個同事講，同事都係27歲-30頭，話聽唔到有任何埋怨。當然，佢地知我612有去發夢

公司d老屎忽都反對，認為「唔知有乜用」，
但都明白嘅，約哂學生補課，遲到又真係唔係咁好。
但後生就支持，趕時間就自己諗方法可以準時返到工。

咁你係呢到做統計有何意義呢？仲話個數據係要用係日後活動作參考，咁日後啲活動咪全部民意傾斜

全公司都唔支持，唔係講笑

身邊10個有7個都係藍絲

阻一陣，趕的會早D返工！
今日D同事，冇預早又預咗，但估學生冇咁早又或吃早餐，什麼也沒有咁。但語氣沒有反感，他們是藍的。

除咗親戚同事之外，藍絲朋友一早unfriend哂啦，點可能反對多過支持呀…………

如果從來只係自己角度諗法，但無諗點樣為抗爭的目標爭取最多人支持，最後都係無以為繼

巴打我明你想知，但連登問呢d野，只會有連登仔既回應同連登仔既fd做回應，要知道連登仔基本上唔會同藍絲做fd，所以都係份屬同溫層，要真係知出面點諗，恐怕要出街/facebook/ig睇公海d人既反應

< 光復香港 時代革命>我冇野講 / 我有權唔解鎖 / 我要搵律師 (背定律師電話)我唔簽任何文件 / 我唔信任何警察 / 我要警誡記錄我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 / 我唔舒服要去醫院我要睇你委任證同編號 / 你唔好凶我 我會投訴你

我都唔明搞小市民做咩
你睇下搞到D人要企成個鐘等車
你認為班狗班高官會care咩？

我係00後
身邊好多人有發夢 以往行動都有支持
但係港鐵不合作運動身邊的確有唔少朋友反感 甚至反對
利申 個人之前咩都會支持 但呢件事不敢苟同

講兩句

藍絲紅底，你講咩都改變唔到佢地。

中立，佢地係最被動，怕事，唔出手，你比本綠卡佢，你估佢要唔要？

淺黃，有錢既都諗緊移民，無錢既緊係支持啦。

深黃，用唔慣無賴手段姐，反對都係道德jj.

黑，唯一主動者，心照啦ching😉。

係開你係bbk 香土個d都開啦 淨係連登開無意思

連登既投票 點 脫離同溫層？
繼續圍爐啦

係連登做民意調查有意義咩

留言大部份都唔支持，投票又大部份都支持

可以有咩結論

好多人 雖然番到去比老闆罵
但係唔係你地既錯 你地無錯
係林奠既錯 係林奠既錯

其實我本人都唔係太贊成塞地鐵
始終唔係自願罷工嘅，你點逼佢都冇用，因為佢都係遲左少少番公司，唔會阻礙到佢番公司做野嘅決心
不過點都好啦，我不割席
同埋真係唔係人人有上連登，如果下次再搞起碼要預早多幾日宣傳啊

回應番樓主條問題先，因為我身邊所有人都係藍絲多
佢地原本都反對開嘅，咁今次嘅運動當然係繼續鬧落去啦

同意，會好反感

岩
身邊都好多人罵但理解點解會做
係做法問題
好多人都話其實依家有咁多問題
以一個唔理政治只理生活既人去身份去諗
不如去圍地產商重好
佢地最care樓價

全公司都黃絲，但唔支持搞到民生囉！

我自己有好老闆會體諒遲到既同事，但唔代表其他人有！

唔係一句「各有各做，不分化，不割蓆」就可以為所欲為！

應該係要吸納更多人支持我哋，而唔係用錯既方法幫對方拉票囉！

係，黃絲朋友都講，要阻阻林鄭番工，阻打工仔做咩？

如果只睇連登，好容易自high打飛機。就算睇番同温層嘅，盼d平時好pro 黃絲，連個副校長單野都出黎撐嗰d 黃絲FB page，傳媒，KOL,，公眾人物有無大大聲不合作運動話好成功好支持？無！留意番嗰d傳媒都只係以“有不合作運動發生”嘅中立口吻報導事件，你就明其實連登以外嘅黃絲係唔撐。只不過大家都明唔割蓆，所以唔講者或懶中立咁講。

淡藍中立你可以話唔要，但連登以外嘅黃絲你要唔撚要？

我知我講呢d會辣起把火，但係我哋要時刻警惕，唔好自high! 要自己屌自己先會百屌成材！

十次會屌鬼
百次會習慣
千次會理解
萬次會支持
最緊要係文宣配合

一開始勇武同放火個班都俾人屌到飛天
因為香港人有佢嘅精神潔癖 覺得和平最好

依家一樣 香港人覺得返工好緊要
政府冷處理緊 而依家香港人習慣緊政府嘅無懶同無理 最後出現嘅畫面係政府係到嫁啦 我做到呢咩
係再無大單野激起民怨之前 係咪就由佢呢

可能黨鐵不合作運動唔係最好
但係緊好嘅方法出現之前
我認為可以繼續
重申 我理解會損失部分民意 但無辦法唔繼續

[突發]香港新challenge

全家超級深黃,但麻麻地支持不合作運動
冇效果又擾民,人地出黎譴責你兩句就算
要搞地鐵/運輸一定推車長自發罷工

不合作運動就一定係搞到人，最重要係令到人理解理念，行動會帶來的不便，甚至能說服一齊不合作，成件事的宣傳，論述係好重要。否則係好多人眼中，見到的只係有班人搞事。係呢度個氛圍，可能唔同意，但一定要跳出去係另一角度諗下。

真心身邊原本中立/淺黃嘅同事因不合作運動而diu9 示威者

建議用TG/FB搞投票喇

啱啱wts問咗老母點睇
佢話
「 絕對支持💪
其實乘客都支持， 大家都很忍耐，没有人鼓燥
當知道列車只到觀塘，乘客只是O吓咀」
利申 全家深黃

身邊大部份人支持港鐵不合作運動,但都有一,兩黃絲朋友不支持,覺得攪到其他唔關事既人

大部份同事都係黃絲，冇人支持

本身支持，但身邊好多中立/淺黃唔撐

樓上講得啱，唔係間間公司老細係黃絲，體諒。如果公司唔睇諒，所有黃絲同行人每日公作壓力愈來愈大，愈被身邊人獨立，有咩好處？

時薪嘅人遲到就係無咗糧，手停口停；本土小店好黃好撐你，但佢d客個個因交通癱瘓唔出街又捱貴租最後執笠又點撐你落去。打持久戰，你估以黃居多嘅本土小店係零售慘淡嘅情況下捱得耐d定以藍為主嘅大商戶大集團捱得耐d?

都係嗰句，究竟要唔要連登以外嘅黃絲？要就唔好自high.

你去不合作運動阻林鄭番工，個個撐，藍絲麥美娟都可能心入面暗爽。你去搞地鐵，可能十個有八個黃絲口唔講，心入面屌緊你！

係連登投有咩認受性

唔好太密就ok

你係連登搞呢個投票
如果負評多過正評就有鬼囉

對外講亦冇說服力

而且搞一次，大家願意忍耐一下
再搞，中間派難免會開始失去耐性

唔係唔好 直頭係差
淺黃都唔撐 做黎做乜鳩
簡單d 講本身支持運動都俾你趕走埋
有時間就去機場攪文宣好過

所有黃絲屋企人同朋友都係理解但唔認同，唔係淨係阻返工，而係阻完根本冇用

今日知原來仲要態度差，如果係咁我本來支持都變唔支持

加到咁密又鬼用咩 一周一行啦
人多緊要d

我要抗爭

推

我個人都認為目標唔清晰

容易畀別有用心嘅人轉移為民眾鬥民眾

個人中立，身邊淺黃朋友同事話唔好再搞

喺連登依個深黃討論區都打到5/1波

得啖笑

好多人唔知道今日係不合作運動，亦唔知道點解要咁做

下次要多啲宣傳，要比多啲人知道，否則個反彈會好犀利

老實講 好多人唔支持

要由車長發起先得
阿哥仲係淺藍，老豆阿媽更唔使講
仲係掛住返工，當時事食花生
即使屌爆佢都無用
佢的確反映咗一批自以為讀過書
但又自私自利，唔理社會既港豬

其實會唔會考慮下好似之前咁，係地鐵站做文宣？搵人舉下牌，派下傳單，宣傳下全民罷工，解釋下點解我地要咁做

我覺得咁樣一黎可以make noise，二黎可以建立下正面形象，呢d軟性措施會比較令市民接受

同埋我地好多活動都係靠連登，ig，facebook去宣傳，咁樣通常只係同溫層先接收到我地嘅文宣資訊，係地鐵站搞文宣或者可以脫離同溫層問題

依家跌入左個洞
支持不合作運動就覺得政治大過民生
唔支持嘅覺得民生大過政治
係好難解決 除非有新嘅不合作運動 例如 之前嘅按張工作
另外其實今次不合作運動係小試牛刀
而係幫8月5日嘅罷工測試
而且罷工係長時間
但就你而言嘅話
罷工注定失敗 運動都會失敗
因為香港人未放低自己嘅利益 而去爭取民主利益
以小鬥大 就要盡力一場

出現左盲點就係民生定政治緊要
認同機場要搞 但係時候諗下仲有咩方法代替黨鐵不合作運動

其實一路搭車一路播鏗鏘集，
或者換晒車廂貼紙做之前的黑警貼。
利用呢個人流最多的交通工具，
做好文宣，會不會比不合作更好？

撞正個腦細係深藍嘅話 被罷工個班真係會連份工都無埋

好多人心態上係未ready

利申有受影響但支持不合作

你嚮度搞投票有咩用？全部都係黃絲

好老實我唔贊成
政府問題煩政府嘛，煩市民做乜𨶙？
林鄭連地鐵都唔識搭，佢頂籠咪好似瑪麗皇后咁問「點解唔搭的士？」咁咪處理左件事！
唔好不斷消耗支持我地既人心啦

搭地鐵免費 又返少幾個鐘
日日搞

[抛磚引玉] 所有連登軍師, 文宣入, (好認真!!)

我十分支持！最好日日搞

講真：俾人屌

首先，唔係好明樓主開呢個post嘅目的係咩。樓上好多巴絲都有講呢度做民調一定係Biased Sampling。如果你要打飛機嘅，咁我唔阻你。

第二，我本人都唔贊同搞地鐵。我之前開過Post，亦都喺d回覆明示同暗示過：咁細規模嘅不合作運動，只會累積民怨。你一係就唔好搞，一搞就一定要癱瘓到全港交通（地鐵加路面），強制全民合理罷工。

呢個唔係淨係利益明題，地鐵不合作運動，跟本唔係對準個政府唔係對準林鄭，成效一定低

連連登仔都有咁多話身邊有黃絲唔支持，更惶論中立同藍。

仲有，睇利益係人嘅天性，絕大部份人都係睇利益。每一個人都係個利益同理想個天秤到，確實係有人傾側係追求理想嘅一邊，但一定係少數。如果淨係識很概嘆d人掛住利益，屌完就9衝嘅咁就只係自high同低B.我哋真正要做嘅係點樣說服其他人我地想要嘅野係會為佢地帶黎利益，咁佢先會幫手去推。

好似點解白衫人事件之後親建制嘅總商會會發聲？因為香港治安同埋法治社會係同佢哋嘅生意同利益直接掛勾。

天崎講嘅我地唔係要說服同路人認同我地，係要說服同我哋意見唔同嘅人先有用就係咁嘅意思。說服唔一定係從道路道德同理想去說服，更加有成效嘅係用利益去說服。

我早就講過不合作運動係唔應該再搞，但係就比人話係P牌，然後就一堆人圍埋黎罵我，成個共產黨咁，你估真係個個都支持咩?唔出聲嗰啲係唔敢出聲咋，你試下係facebook講句唔支持，睇下點，邊個會想塞車?港鐵壞車都成日比人罵啦，不合作運動究竟係懲罰緊港鐵，定係懲罰緊唔知有不合作運動嘅市民?我知道前線係辛苦，但唔代表可以任意搞晒所有人，因為每個人嘅崗位、包袱都唔同，有錢嘅出錢，有力嘅出力，要互相尊重

Push

光復香港 時代革命

寧為玉碎 不為瓦全

支持

返唔到仲好
糧又照出

身邊真係有人會唔鐘意

如果大家身邊有咁嘅朋友（淺黃）
請問問佢，
二百萬人遊行，發咗咁多日夢，絕食，自殺，比黑警拉咗咁多人
請問政府有回應過啲乜？
你地唔係諗住繼續發夢就有用呀？（當然我都希望有力就繼續，keep住個勢）

只差在未夠宣傳
大家一齊推八月五號罷工啦

有好多想罷但怕事嘅人，可以因爲塞車而有藉口罷工
最重要一定係要堆幫政府做緊野嘅人番唔到工
令到政府運作癱瘓！

只要大家照番工時間出門，齊齊不合作運動
仲要唔止做一日，長期先有用！

問本身不黃既人，721後都好不滿。但就反對呢個運動😪

其實主要dislike係佢地唔知點解要咁做
另外遲左會承受公司壓力

其實幫人免費入閘都係可以考慮既不合作運動呀
可以便利到打工仔又可以直接俾壓力港鐵

<阻車>
us 搞 打工仔 間接搞 港鐵 (隔山打牛)

<開柵免費入閘>
us+打工仔 搞 港鐵 (直接傷害)
另外更加重要既係潛移默化大眾
遇到唔合理既事 市民對住大機構唔係冇say
要記住市民先係客
咁做仲可以減少我地同打工仔既利益有正面衝突
令未黃人更易開放咁去理解我地爭取既野

做咩都有人唔同意架啦 好似最初行出馬路霸路都有人嘈架 而家咪又係習以為常 理得咁多 都差唔多兩個月啦 仲固咩民意 要撐就會繼續撐到底 中立嗰班跟本就唔洗理 風吹邊度就去邊度

喺呢度投唔準，做得朋友就唔會係藍絲，非藍絲又有幾多係反對。。。

［文宣唔該］罷工冇人理？屌港豬之餘，唔該望下工聯會騎劫左幾多個工會

今朝無車搭都無咩人屌
比較之前四線全炒個反應真係差天共地

係連登問 笑左

其實你想知普遍市民接唔接受今次不合作運動，只要開個83台，就知結果。

無線今日攞呢單新聞，做幾隻故仔，主要想表達班後生有幾擾民。我今日食晏喺茶餐廳已經不停Loop，返屋企一撳過去，又見到佢播緊，你就知CCTVB覺得呢隻故仔有得做啦

有部分人真係要檢討自己態度 612 4點鐘有個著住校服嘅中學生如常喺金鐘站放學 連聲都冇出聲過 都被1個黑衫同路人好激動喝佢香港搞成咁 仲照返學

根本同藍絲冇分別

所以有六百個負評已經好撚大獲

唔知
好難講
總有啲左膠同政治潔癖連罷工都覺得暴力